(大馬變天) 馬來西亞皇室: 無限期押後首相宣誓儀式

馬哈地宣誓首相遭展延 支持者網路串連喊不公
發稿時間：2018/05/10 12:09最新更新：2018/05/10 12:21 字級： 字級縮小 字級放大

（中央社記者郭朝河吉隆坡10日專電）馬來西亞希望聯盟在大選獲勝，實現大馬獨立後首次政黨輪替，不過，希盟領導人馬哈地今早原定的首相宣誓儀式遭展延，支持者擔心選舉結果生變，在網絡串連大喊不公。

馬來西亞希望聯盟領袖馬哈地（Mahathir bin Mohamad）原定於今早9時30分前往國家皇宮，在國家元首蘇丹前宣誓就任新首相，但國家皇宮發出聲明指出，今天不會進行宣誓儀式，短期內也將無限期延後這項儀式。

這項消息傳出，引發譁然，希盟支持者在網路社群質疑這項決定，認為皇室應該尊重選舉結果，依照慣例在24小時內完成新任首相宣誓，拖延容易讓結果生變。馬來西亞在2008年選舉過後，曾發生議員倒戈加入敵對陣營的紀錄，導致州政權易手。（編輯：陳俊碩）1070510

咁黑暗

支那D friend

垃圾國家嘅表現
輸打贏要

民主

過兩日有班人倒戈
變天完又變天

支那人都話香港選出中共唔合心水既特首，中共可以唔授權

大馬抄支那

一次過推番埋皇室

輸打贏要

人不要臉真係天下無敵

何不廢帝？

學香港咁唔鐘意咪DQ佢囉

又幾得意喎原來可以咁玩

最佳答案

歐洲人玩君主立憲同亞洲人玩君主立憲分別

成個亞洲都係垃圾人種

除左日本好少少咁多

納吉布在大選結果公布後首次現身，稱會接受人民的決定，並指由於沒有單一黨派能取得簡單多數議席（simple majority），馬來西亞最高元首（Agong）自會決定誰擔任首相。他指按照憲法，這會依照「在下議院獲得大多數支持的（黨派）」而決定，故相信明智的馬來西亞最高元首會作出最佳選擇。

但唔係由議員選首相出黎咩

咁不如大馬玩返帝制算啦，自己like既政黨輸左仲可以咁樣發茅，咁唔想對面贏一開始DQ佢算

英女皇係唔會咁玩，真係唔會出聲偏幫任何一邊

因為英女皇如果咁玩同博人民暴動推翻佢無分別

因為希望聯盟唔夠過半數議員
要112個先得，但最後得104個
所以依家伏左係中間

君主立憲

希望聯盟奪下104個議席，如果加上親希盟的東馬行動黨拿下9席、沙巴民興黨8席，以及獨立人士1席，希望聯盟將掌握122席
即係話其他果兩個親希盟黨

聽講今年係國陣against 其他所有黨
搞成咁，經濟差同gts好大助攻

好快到英國皇室

Malaysia’s constitutional monarch has granted Mahathir an audience at 5:00 p.m. (0900 GMT), a leader of his Pakatan Harapan (Alliance of Hope) told Reuters.

英國皇室見到法國大革命 即刻改革行君主立憲 避免左流血革命 先知先覺
而且係會尊重選擇結果 唔會咁柒激起民憤
所以要睇大馬人為左民主可以去到幾盡啦 唔好學港豬

垃圾國家
連去都唔會去呢種落後地方

馬來西亞選舉制度有優越性，值得香港人學習

係喎

DQ歪風

垃圾蛔國家係咁上下

馬拉從來唔係民主，同俄羅斯丶新加坡一樣

反了反了

如果冇人過半，女皇會班人自己傾，有結果先搵佢

其實點解佢地唔選擇係投票過程出千？ 比人踼爆都好過呢加咁

馬生話之前未寫好信，攞晒議員簽名，今日下晝5點去搵國王啦

出盡力做票都唔夠對家多

出左都輸 已經劃選區劃到自己最著數

英國王室會唔會咁on9呀

地方蘇丹叫獨立佢就死撚硬
以為自己真係皇帝

英國王室不知幾識玩
一戰將王室名由德國嘅薩克森.科堡.哥達改做本土化嘅溫莎
本身同沙皇好親(佐治五世同尼古拉似到餅咁，本身親戚同埋同盟國)，最後拒絕俾沙皇政治庇護

過幾年咪知

大馬皇室宜家緊係同支那種通緊電話，請教佢地點dq當選者

大馬皇室竟然只係華人隻狗，陰公

過幾年冇料到你死全家

事頭婆民望高到仆街

輸打贏要

香港人一定唔會咁

如果香港有民主, 一定會好和平
你睇每次立法會選舉
點票結果, 連登仔, 高登仔原班人馬, 係CC台開D PO就知
一人一票選出來, 好尊重結果!

學埋晒保蝗黨咁
唔俾你宣誓然後就DQ

之前有人討論廢除皇室，英國皇室民望仲係好高

馬來係聯邦黎，冇總理可以搞到各省獨立都似

參考下港共點DQ人咪得

新加坡揮軍北上算啦

推翻蘇丹，成立馬來西亞共和國

過幾年仲在生先講啦

查理斯都係咁諗

違反憲法，跟本唔可以咁做

根本班子孫正正常常唔自爆就冇事
唔淨係民望，現實王室都幫英國經濟唔少

英國冇成文憲法，係守慣例同傳統做法，但大家都守個遊戲規則，所以可以繼續落去，，，比贏國一定唔得

下？

Singapore CNA:
A quick wave from Mahathir’s car as he and his wife Siti Hasmah arrive at Malaysia’s national palace. Mahathir is soon expected to be sworn in as the country’s next prime minister #GE14

亞洲人始終都係低等d

咁咪幾好
班馬華咁支持支那
而家咪用支那個套

如果他日有個極右/極左選左出黎
日本皇室一樣隨時唔比佢做

除左日本

香港咪一樣，唔俾宣誓

共產黨收皮都未到英國王室啦
反英亂港嘅垃圾

宣完都可以唔認數

做場大龍鳳點知殺出一個程咬金，老細緊係唔收貨啦

皇室想自己都收皮就推埋佢

基本上所有王室正正常常唔自爆都無事
但歷史上每一個王室最後都係自爆

停電，海外票改遊戲規則，都輸成咁
冇得唔認輸啦
如果馬仔冇得做，姐係皇室自爆
加上馬仔都唔係第一次做首相啦，皇室私下可能傾掂左

不過咁 ，馬來西亞最高元首都會換嘅，其實係王室s

五年轉一次，排資歷輪住坐，點會咁易比自己爆

我想睇分裂 睇人仆街最開心

有幾多child 登仔知道，其實係因為宜家最大黨唔係哈馬地而係安華老婆，有程序問題所以先要延遲宣誓？

唔同州蘇丹排隊做姐
朝早唔俾，係因為封信未有哂所有支持佢做首相既議員簽名
依家準備好咪得

咪踢爆班細路ok?

知道多少少野,睇多少少新聞,係可以用分享資訊的方法SHARE出黎,而唔係一棍打落去話人無知低B既.

ChannelNewsAsia:

JUST IN: Swearing-in ceremony of the new prime minister at 9.30pm - National Palace. #GE14

追左post未？第一頁就話希盟得102值未過半數唔係simple majority 啦

話佢地走「港獨」路線，DQ曬！

其實安華老婆做不是更好嗎？

過咗喇，係聯盟入面冇一個黨過半數

大馬皇帝想上斷頭台?

冇老馬出山，得安華老婆未必贏到，老馬今次吸到好多馬來人的票

畀你留個皇室仲搞咁多嘢,橫掂都係就做鳩埋你

人地第一版有人提出過，呢度都仲係講王室輸打贏要。我唔撚寫串啲又點令到班child 登仔谷鳩著道氣又駁唔撚到啊

咁個Media擺明固意引導人去諗呢樣野...冇野好講

用下腦
對上一個搞鳩parliament嘅皇帝最後頭都畀人斬埋

條友盲反架唔好理佢

佢不如數埋下個係日本皇帝啦 onlun99

同埋好似話馬哈的拜相之後就會特赦安華
要靠老馬個朵先敢做呢件事

嘩屌佢老母

馬來西亞皇室真係戇鳩干預政治遲早比人一鋪清袋玩還政於民

根本唔係依個問題。

人地外國咁做係因為人民想咁做。
而亞州咁做，係因為崇洋先咁做，人民根本就唔想都唔出奇。